#
# Missing <ms@missing233.com>, 2024.
# KillerZ <killerz@killerz.tech>, 2024
#
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh-cn\n"

msgid "Translator"
msgstr "Missing"

msgid "TranslatorURL"
msgstr "https://github.com/missing233"

msgid "8311 Community Firmware MOD"
msgstr "8311社区固件 MOD"

msgid "8311 Community Discord Server"
msgstr "8311社区Discord服务器"

msgid "8311 Configuration"
msgstr "8311社区固件配置"

msgid "Save"
msgstr "保存"

msgid "PON Status"
msgstr "PON状态"

msgid "PON ME Explorer"
msgstr "ME浏览"

msgid "Firmware"
msgstr "固件"

msgid "Status"
msgstr "状态"

msgid "Capability"
msgstr "功能"

msgid "LAN Info"
msgstr "LAN信息"

msgid "Alarms"
msgstr "警报"

msgid "GEM Status"
msgstr "GEM状态"

msgid "GEM Stats"
msgstr "GEM统计"

msgid "GEM DS"
msgstr "GEM下行"

msgid "GEM US"
msgstr "GEM上行"

msgid "ETH DS Stats"
msgstr "以太网下行统计"

msgid "ETH US Stats"
msgstr "以太网上行统计"

msgid "FEC Info"
msgstr "FEC信息"

msgid "GTC Info"
msgstr "GTC信息"

msgid "PS Status"
msgstr "节能状态"

msgid "PSM"
msgstr "节能模式"

msgid "Alloc Stats"
msgstr "分配统计"

msgid "PLOAM DS"
msgstr "PLOAM下行"

msgid "PLOAM US"
msgstr "PLOAM上行"

msgid "Optical Status"
msgstr "光模块状态"

msgid "Optical Info"
msgstr "光模块信息"

msgid "Burst Profile"
msgstr "突发配置文件"

msgid "CQM"
msgstr "CQM"

msgid "CQM Q Map"
msgstr "CQM队列映射"

msgid "DP Ports"
msgstr "数据路径端口"

msgid "DP QoS"
msgstr "数据路径QoS"

msgid "PPv4 Buffers"
msgstr "PPv4缓冲区"

msgid "PPv4 PPS"
msgstr "PPv4 PPS"

msgid "PPv4 Stats"
msgstr "PPv4统计"

msgid "PPv4 Tree"
msgstr "PPv4树"

msgid "PPv4 QStats"
msgstr "PPv4队列统计"

msgid "PON"
msgstr "PON"

msgid "ISP Fixes"
msgstr "ISP修复"

msgid "Device"
msgstr "设备"

msgid "Management"
msgstr "管理"

msgid "PON Serial Number (ONT ID)"
msgstr "PON SN (ONT ID)"

msgid "GPON Serial Number sent to the OLT in various MEs (4 alphanumeric characters, followed by 8 hex digits)."
msgstr "设置GPON SN（4个字母或数字字符，后跟8个16进制数字）"

msgid "Vendor ID"
msgstr "供应商ID"

msgid "PON Vendor ID sent in various MEs, automatically derived from the PON Serial Number if not set (4 alphanumeric characters)."
msgstr "设置PON供应商ID。如果未设置则自动从PON序列号中派生（4个字母或数字字符）"

msgid "Equipment ID"
msgstr "设备ID"

msgid "PON Equipment ID field in the ONU2-G ME [257] (up to 20 characters)."
msgstr "设置ONU2-G（ME[257]）中的PON设备ID字段（最多20个字符）"

msgid "Hardware Version"
msgstr "硬件版本"

msgid "Hardware version string sent in various MEs (up to 14 characters)."
msgstr "硬件版本（最多14个字符）"

msgid "Sync Circuit Pack Version"
msgstr "同步Circuit Pack版本"

msgid "Modify the configured MIB file to set the Version field of any Circuit Pack MEs [6] to match the Hardware Version (if set)."
msgstr "修改当前配置的MIB文件中Circuit Pack（ME[6]）的Version字段以匹配硬件版本（如果已设置）"

msgid "Software Version A"
msgstr "软件版本A"

msgid "Image specific software version sent in the Software image MEs [7] (up to 14 characters)."
msgstr "设置Software image（ME[7]）版本A（最多14个字符）"

msgid "Software Version B"
msgstr "软件版本B"

msgid "Firmware Version Match"
msgstr "固件版本匹配"

msgid "PCRE pattern match for automatic updating of Software Versions when OLT uploads a firmware upgrade. Must contain a single sub-pattern match."
msgstr "在OLT上传固件升级时，用于自动更新软件版本的PCRE模式匹配。必须包含一个子模式匹配"

msgid "Firmware Match Number"
msgstr "固件匹配编号"

msgid "If there are multiple matches for the Firmware Version Match pattern, use this specific match number."
msgstr "如果固件版本匹配模式有多个匹配项，使用此配置项指定匹配编号"

msgid "Override active firmware bank"
msgstr "覆盖活动的固件分区"

msgid "Override which software bank is marked as active in the Software image MEs [7]."
msgstr "设置Software Image（ME[7]）中标记为Active的软件分区"

msgid "Override committed firmware bank"
msgstr "覆盖已确认的固件分区"

msgid "Override which software bank is marked as committed in the Software image MEs [7]."
msgstr "设置Software Image（ME[7]）中标记为Committed的软件分区"

msgid "PON Mode"
msgstr "PON模式"

msgid "PON mode of operation. This is where you can choose between XGS-PON (the default) or XG-PON."
msgstr "设置PON操作模式。XGS-PON（默认）或XG-PON"

msgid "OMCC Version"
msgstr "OMCC版本"

msgid "The OMCC version to use in hexadecimal format between 0x80 and 0xBF. Default is 0xA3"
msgstr "设置使用的OMCC版本（16进制格式，范围0x80-0xBF）默认0xA3"

msgid "OMCI Interoperability Mask"
msgstr "OMCI互操作性掩码"

msgid "The OMCI Interoperability Mask is a bitmask of compatibility options for working with various OLTs. The options are:"
msgstr "OMCI互操作性掩码是用于与不同OLT协同工作的兼容性选项位掩码。选项包括："

msgid "1 - Force Unauthorized IGMP/MLD behavior"
msgstr "1 - 强制未经授权的IGMP/MLD行为"

msgid "2 - Skip Alloc-IDs termination upon T-CONT deactivation"
msgstr "2 - 在T-CONT停用时跳过Alloc-ID资源分配终止"

msgid "4 - Drop all packets on default Downstream Extended VLAN rules"
msgstr "4 - 在默认的下行扩展VLAN规则下丢弃所有数据包"

msgid "8 - Ignore Downstream Extended VLAN rules priority matching"
msgstr "8 - 忽略下行扩展VLAN规则中的优先级匹配"

msgid "16 - Convert Traffic Descriptor PIR/CIR values from kbyte/s to kbit/s"
msgstr "16 - 将流量描述符中的PIR/CIR值从kbyte/s转换为kbit/s"

msgid "32 - Force common IP handling - apply the IPv4 Ethertype 0x0800 to the Extended VLAN rule matching for IPv6 packets"
msgstr "32 - 强制通用IP处理 - 将IPv4 Ethertype 0x0800应用于IPv6数据包的扩展VLAN规则匹配"

msgid "64 - It is unknown what this option does but it appears to affect the message length in omci_msg_send."
msgstr "64 - 此选项的具体作用不明，但似乎会影响omci_msg_send中的消息长度"

msgid "Registration ID (HEX)"
msgstr "Registration ID（16进制）"

msgid "Registration ID (up to 36 bytes) sent to the OLT, in hex format. This is where you would set a ploam password (which is contained in the last 12 bytes)."
msgstr "设置Registration ID（最多36字节，16进制格式）最后12字节为PLOAM密码"

msgid "Logical ONU ID"
msgstr "逻辑ID（LOID）"

msgid "Logical ONU ID presented in the ONU-G ME [256] (up to 24 characters)."
msgstr "设置ONU-G（ME[256]）中的逻辑ONU ID（最多24个字符）"

msgid "Logical Password"
msgstr "LOID密码"

msgid "Logical Password presented in the ONU-G ME [256] (up to 12 characters)."
msgstr "设置ONU-G（ME[256]）中的LOID密码（最多12个字符）"

msgid "MIB File"
msgstr "MIB文件"

msgid "MIB file used by omcid. Defaults to /etc/mibs/prx300_1U.ini (U:SFU, V:HGU)"
msgstr "设置omcid使用的MIB文件。默认 /etc/mibs/prx300_1U.ini（U:SFU, V:HGU）"

msgid "PON Slot"
msgstr "PON槽位"

msgid "Change the slot number that the UNI port is presented on, needed on some ISPs."
msgstr "设置UNI槽位。某些ISP所需"

msgid "IP Host MAC Address"
msgstr "IP主机MAC地址"

msgid "MAC address sent in the IP host config data ME [134] (XX:XX:XX:XX:XX:XX format)."
msgstr "设置IP host config data（ME[134]）中的MAC地址（格式XX:XX:XX:XX:XX:XX）"

msgid "IP Host Hostname"
msgstr "IP主机主机名"

msgid "Hostname sent in the IP host config data ME [134] (up to 25 characters)."
msgstr "设置IP host config data（ME[134]）中的主机名（最多25个字符）"

msgid "IP Host Domain Name"
msgstr "IP主机域名"

msgid "Domain name sent in the IP host config data ME [134] (up to 25 characters)."
msgstr "设置IP host config data（ME[134]）中的域名（最多25个字符）"

msgid "Fix VLANs"
msgstr "修复VLAN"

msgid "Apply automatic fixes to the VLAN configuration from the OLT."
msgstr "启用从OLT自动修复VLAN配置"

msgid "Hook script only"
msgstr "仅限钩子脚本"

msgid "Internet VLAN"
msgstr "上网VLAN"

msgid "Set the local VLAN ID to use for the Internet or 0 to make the Internet untagged (and also remove VLAN 0) (0 to 4095). Defaults to 0 (untagged)."
msgstr "设置本地上网业务VLAN ID。0代表指定上网业务为Untagged，同时移除VLAN 0。默认0-Untagged（范围0-4095）"

msgid "Services VLAN"
msgstr "业务VLAN"

msgid "Set the local VLAN ID to use for Services (ie TV/Home Phone) (1 to 4095). This fixes multi-service on Bell."
msgstr "设置本地IPTV/语音等业务VLAN ID（范围1-4095）"

msgid "Boot Delay"
msgstr "启动延迟"

msgid "Set the boot delay in seconds in which you can interupt the boot process over the serial console. With the Azores U-Boot, this also controls the number of times multicast upgrade is attempted and thus can have a significant impact in boot time. Default: 3, Recommended: 1"
msgstr "设置启动延迟时间（秒），在此时间内可以通过串行控制台中断启动。使用Azores U-Boot时此参数控制组播升级的尝试次数。默认：3，推荐：1"

msgid "0 (Fastest, disables multicast upgrade, not recommended)"
msgstr "0 （最快，关闭组播升级，不推荐）"

msgid "1 (Fast Boot)"
msgstr "1 （快速启动）"

msgid "3 (Default)"
msgstr "3 （默认）"

msgid "Serial console"
msgstr "串行控制台"

msgid "Enable the serial console. This will cause TX_FAULT to be asserted as it shares the same SFP pin."
msgstr "启用串行控制台。由于引脚复用，启用时TX_FAULT被置为高电平"

msgid "Dying Gasp"
msgstr "断电告警"

msgid "Enable dying gasp. This will cause the serial console input to break as it shares the same SFP pin."
msgstr "启用断电告警。由于引脚复用，启用时会导致串行控制台无法中断"

msgid "RX Loss of Signal"
msgstr "RX Loss"

msgid "Enable the RX_LOS pin. Disable to allow stick to be accessible without the fiber connected in all devices."
msgstr "启用RX_LOS引脚。禁用以允许无光时访问ONU Stick"

msgid "Root password hash"
msgstr "Root密码"

msgid "Custom password hash for the root user. This can be set from System > Administration"
msgstr "为root用户自定义密码。可以从[系统] > [管理权]设置此配置项"

msgid "Ethtool Speed Settings"
msgstr "Ethtool速率设置"

msgid "Ethtool speed settings on the eth0_0 interface (ethtool -s)."
msgstr "使用ethtool配置eth0_0接口速率（ethtool -s）"

msgid "Failsafe Delay"
msgstr "故障保护延迟"

msgid "Number of seconds that we will delay the startup of omcid for at bootup (10 to 300). Defaults to 15 seconds"
msgstr "启动时延迟启动omcid的秒数。默认15秒（范围10-300）"

msgid "Language"
msgstr "语言"

msgid "Set the language used in the WebUI"
msgstr "设置WebUI中使用的语言"

msgid "System Hostname"
msgstr "主机名"

msgid "Set the system hostname visible over SSH/Console/WebUI."
msgstr "设置通过串行控制台/SSH/WebUI可见的主机名"

msgid "Time Zone"
msgstr "时区"

msgid "System Time Zone"
msgstr "系统时区"

msgid "NTP Servers"
msgstr "NTP服务器"

msgid "NTP server(s) to sync time from (space separated)."
msgstr "用于同步时间的NTP服务器（用空格分隔）"

msgid "Persist RootFS"
msgstr "持久化RootFS"

msgid "Allow the root file system to stay persistent (would also require that you modify the bootcmd fwenv). This is not recommended and should only be used for debug/testing purposes."
msgstr "RootFS持久化，须同时修改bootcmd fwenv（仅用于调试，不推荐启用）"

msgid "Management VLAN"
msgstr "管理VLAN"

msgid "Set the management VLAN ID (0 to 4095). Defaults to 0 (untagged)."
msgstr "设置管理VLAN ID。默认0-Untagged（范围0-4095）"

msgid "IP Address"
msgstr "IP地址"

msgid "Management IP address. Defaults to 192.168.11.1"
msgstr "设置管理IP地址。默认192.168.11.1"

msgid "Subnet Mask"
msgstr "子网掩码"

msgid "Management subnet mask. Defaults to 255.255.255.0"
msgstr "设置管理子网掩码。默认255.255.255.0"

msgid "Gateway"
msgstr "网关"

msgid "Management gateway. Defaults to the IP address (ie. no default gateway)"
msgstr "设置管理网关。默认为IP地址（无默认网关）"

msgid "DNS Server"
msgstr "DNS服务器"

msgid "Management DNS server."
msgstr "设置管理DNS服务器"

msgid "Ping IP"
msgstr "Ping IP"

msgid "IP address to ping every 5 seconds, this can help with reaching the stick. Defaults to the 2nd IP address in the configured management network (ie. 192.168.11.2)."
msgstr "设置每5秒Ping一次的IP地址，用于确认ONU Stick的可访问性。默认为管理子网中的第2个IP地址（192.168.11.2）"

msgid "LCT MAC Address"
msgstr "LCT MAC地址"

msgid "MAC address of the LCT management interface (XX:XX:XX:XX:XX:XX format)."
msgstr "设置LCT管理接口的MAC地址（格式XX:XX:XX:XX:XX:XX）"

msgid "Redirect HTTP to HTTPs"
msgstr "将HTTP重定向到HTTPS"

msgid "Automatically redirect requests to the WebUI over HTTP to HTTPs. Defaults to on."
msgstr "自动将WebUI的HTTP请求重定向到HTTPS。默认开启"

msgid "VLAN Tables"
msgstr "VLAN表"

msgid "Support"
msgstr "支持"

msgid "Support Archive"
msgstr "支持存档"

msgid "A support archive contains diagnostic information used to help identify any underlying issues when attempting to bypass."
msgstr "支持存档包含诊断信息，用于帮助识别尝试使用8311固件的Stick时任何可能存在的问题。"

msgid "Connect the fiber for at least 30 seconds before generating a support archive."
msgstr "在生成支持存档之前，连接光纤至少30秒。"

msgid "WARNING: A support archive contains potentially sensitive information. Do not share it publically."
msgstr "警告：支持存档包含潜在的敏感信息，请勿公开分享。"

msgid "Generate Support Archive"
msgstr "生成支持存档"

msgid "Download Support Archive"
msgstr "下载支持存档"

msgid "Delete Support Archive"
msgstr "删除支持存档"

msgid "Active Firmware"
msgstr "活动固件分区"

msgid "Version"
msgstr "版本"

msgid "Revision"
msgstr "修订"

msgid "Variant"
msgstr "变体"

msgid "Inactive Firmware"
msgstr "非活动固件分区"

msgid "Firmware Upgrade"
msgstr "固件升级"

msgid "Upload firmware file here, typically named local-upgrade.tar"
msgstr "在此处上传固件包，包名通常为local-upgrade.tar"

msgid "Upload firmware"
msgstr "上传固件"

msgid "Upload"
msgstr "上传"

msgid "Install firmware"
msgstr "安装固件"

msgid "Install"
msgstr "安装"

msgid "Install firmware and reboot"
msgstr "安装固件并重启"

msgid "Install and Reboot"
msgstr "安装并重启"

msgid "Cancel firmware upgrade and cleanup"
msgstr "取消固件升级并清理"

msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgid "Reboot to new firmware"
msgstr "重启至新固件"

msgid "Reboot"
msgstr "重启"

msgid "Rebooting..."
msgstr "重启中..."
